淺談 香 港 國 如何透過運動改變香港命運

淺談 香 港 國

香港乃小國，這聽起來可能很陌生，但這是事實。首先要了解構成現代國家的重要元素——一、自治權；二、國際關係。當然也有其他元素，例如文化、共同價值、政體、制度⋯⋯

先談自主權，香港的自主權由《基本法》（即香港小憲法，下稱香港憲法）確立。香港有自己完整的貨幣制度、立法、司法、邊界，就連護照也是香港的。即使行政長官的任命權在中共手上，中共也沒有欽點權，更沒有罷免權。而香港憲法更禁止中共國干預香港的事務（第 22 條），現在只是中共國違反協定，干預香港內政，這其實是違反《中英聯合聲明》。所以，香港完整行憲後，在自主權上就僅有外交和軍事不完整（下文再解釋），其餘就跟國家無別。

而在國際關係，香港享有國家級數的地位。香港是多個國際組織的成員，包括世貿（創始成員）。各國也有在香港設立領使館，數量絕不是一般城市的數量。香港政府可以召見外國領使，而歐盟也能直接向香港發出外交照會，而非向中共國發出，這是中共國默許了的外交關係。最重要是美國對香港所定立的《美國香港政策法》（俗稱香港關係法），把香港當作獨立政體看待，與中共國完全不同。就連中共對港的正式對話，也是用•外•交•部發言。這些慣例，奠定了香港的國際關係，並且是中共國默許了的，完全合憲。

至於軍事方面，香港雖然沒有自己的軍隊，但無損被稱為國家的條件。日本也沒有自己的軍隊（根據其憲法），只有自衛隊，但我們無可能說日本不是國家。當然，可以因此說日本的自主權不完整。而香港的駐軍，是以區域協防的形式進行，美國不定期把軍艦甚至是戰鬥群停泊香港水域，名為「訪港」，但實際上是協防。當然，也有解放軍駐港，但他們的軍事行動也受到香港政府不明文規範。

這一切，是香港的實然主權，超越城市，也超越美國的任何一個州政府。

稱香港為小國，無差。

當然，也可以稱為小主權國、附庸國，或是陳雲老師所謂的——城邦。至於中共國，實際上是香港的宗主國，這是香港憲法第一條不能修改的原因。也因香港的主權地位，中共惟有稱香港為「特別行政區」，就是以上皆不是的選項。

這個主權，由香港憲法（基本法）所奠定，再有《美國香港政策法》加持。是中共承認，美國與國際許可的。

因着香港的主權，國際在香港獲得利益，中共國也借香港取得很多好處。而這次香港憲法保衛戰，是保護了香港，也保護了國際利益，其實也無意間保護了中共國。所以香港的問題能夠國際化，因為香港本來就是國際的地方。當然，是要香港人先站出來保衛自己，別人才能參與，亦因此是 612 後才有轉變。

既然香港本來就是小國，只要徹底行憲，先有國會普選，再有特首普選，香港就變成完全體！將憲法 22 條立法，再用憲法第 159 條（憲法可修改），去刪除第 5 條的 2047 限期。香港就接近完成建國。這就是筆者第一日說的建國，不抽象，不亂來。但要一代人的時間，甚至更長。可是不建國呢？香港就會消失。

香港建國，香港人奮勇的理據！

（後話一：至於港獨，筆者說過不要扣連港獨。這是因為香港本來就是國的體現，何來再獨立？況且，獨立就是接近要推倒一切從來，外國的利益受侵害就不會支持。而各國都有自己分裂的隱憂，如去年西班牙，她們當然會反對港獨。）

（後話二：不要以為筆者一個人可以寫得出這一切。筆者是個理科人。一切內容，都盡在《香港城邦論》。趁着書展快到，就趕快買啦。）

推

大家7.7遊行前請閲文章

［突然尋人！！］Clara Leung 我地等緊你！！！

推推

貼返個出處先

如果當年楊慕琦計劃通過，香港會否獨立

去完遊行大家又睇下